逾30民間團體聯署 要求林鄭重啟政改

逾30民間團體聯署 要求林鄭重啟政改

2017-05-09 11:19:12 HKT

逾30個民間團體擬向候任特首林鄭月娥遞交聯署信，要求新政府重啟政改，停止對民選議員的無理興訴及任何禠奪民選議員議席的舉措。他們將於明天下午由中環匯豐銀行行至候任特首辦遞交聯署信，指出2014年人大違背港人意願通過8.31框架，引發79日「雨傘運動」，政制問題一日未解決，深層次矛盾及社會撕裂仍然存在。他們要求新一屆特區政府就任後立即重啟政改，落實真普選，將梁振英政府的失誤，撥亂反正。

另外，他們認為梁振英政府對眾位民選議員無理提出興訟，試圖取消他們的議員資格，嚴重破壞立法會的選舉制度，強烈要求新一屆政府立即停止上述對民選議員的無理興訟。參與聯署的團體包括多個民主派政黨，如社民連、人民力量、新民主同盟、香港眾志等，民主派立法會議員林卓廷、邵家臻、朱凱廸等以及多個民間組織亦有聯署。
<蘋果>

晒氣啦

831 完

爭取政治本錢
争取港豬選票